\newpage
\begin{SingleSpace}
\textbf{MÉTODO DE AVALIAÇÃO DO RUÍDO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{MÉTODO DE AVALIAÇÃO DO RUÍDO}

O método de avaliação de ruído baseia-se em uma comparação entre o nível de pressão sonora emitido pelo empreendimento em análise e o nível de critério de avaliação (NCA), ou ainda, conforme item 6.2.4 da NBR 10.151/2000, se o nível de ruído ambiente (Lra) for superior ao NCA, assume-se como NCA o valor do nível de ruído ambiente do local em questão. \\

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Nível de critério de avaliação (NCA), para ambientes externos, em dB (A) conforme tabela 01 da NBR 10.151/2.000.}
\begin{scriptsize}
\begin{tabular}{|>{\arraybackslash}m{9cm}|>{\centering\arraybackslash}m{2cm}|>{\centering\arraybackslash}m{2cm}|}
	\hline
	\textbf{Tipos de Áreas}                                       & \textbf{NCA - Diurno} & \textbf{NCA - Noturno} \\ \hline
	Áreas de sítios e fazendas                                    & 40                    & 35                     \\ \hline
	Áreas estritamente residência urbana ou de hospital ou escola & 50                    & 45                     \\ \hline
	Área mista, predominantemente residencial                     & 55                    & 50                     \\ \hline
	Área mista, com vocação comercial e administrativa            & 60                    & 55                     \\ \hline
	Área mista, com vocação recreacional                          & 65                    & 55                     \\ \hline
	Área predominantemente industrial                            & 70                    & 60                     \\ \hline
\end{tabular}
\end{scriptsize}
\end{table}

{\large \textbf{EQUIPAMENTOS UTILIZADOS PARA AMOSTRAGENS}}
\addcontentsline{toc}{section}{EQUIPAMENTOS UTILIZADOS PARA AMOSTRAGENS} \\

\textbf{CALIBRADOR DE NÍVEL SONORO} \\

\begin{minipage}{5cm}
\begin{tabular}{ll}
	\textbf{Fabricante:}      & 01dB                                     \\
	\textbf{Modelo:}          & Cal21                                    \\
	\textbf{Classe:}          & Tipo 1                                   \\
	\textbf{Número de Série:} & 35103522(2010)                           \\
	\textbf{Identificação:}   & EQ 034 - Laudo de Calibração no Anexo 1.
\end{tabular}
\end{minipage} \\

\

\textbf{MEDIDOR INTEGRADOR DE NÍVEL SONORO} \\

\begin{minipage}{5cm}
\begin{tabular}{ll}
	\textbf{Fabricante:}      & 01dB                                     \\
	\textbf{Modelo:}          & Solo                                     \\
	\textbf{Classe:}          & Tipo 1                                   \\
	\textbf{Número de Série:} & 35016                                    \\
	\textbf{Identificação:}   & EQ 035 - Laudo de Calibração no Anexo 2.
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{SingleSpace}

